.Dd 2022年12月9日(日本標準時)
.Dt ETCPD 8
.Os
.Sh 名前
.Nm etcpd
.Nd 拡張可能TCP/IPデーモン
.Sh 書式
.Nm etcpd
.Op Ar -dDvVh
.Op Ic -c Ar config
.Sh 説明
.Nm
は拡張可能TCP/IPデーモンのランチャです。サーバーはTCPプロトコルを使用し
.Xr etcpd.conf 5
で指定された所にリスンします。

.Sh オプション
.Bl -tag -width 11n
.It Ic -d (デフォルト)
.Nm
をデーモン化します。
.It Ic -D
.Nm
をデーモン化させません。
.It Ic --verbose
.It Ic -v
.Nm
を詳細モードで立ち上げます。
.It Ic --version
.It Ic -V
.Nm
のバージョン情報を表示します。
.It Ic --help
.It Ic -h
.Nm
のヘルプを表示します。
.It Ic --config Ar config
.It Ic -c Ar config Ic (デフォルトは/etc/etcpd.conf)
コンフィグファイルのパスを
.Ar config
に変更し使用します。
.Sh カスタム変数
モジュール分類:
.Bl -tag -width 11n
.It Ic mo_http.so:
.Bl -tag -width 11n
.It Ic HTTP-MODULES
モジュールをカンマ区切りの絶対パスのリストから読み込みます。mo_http_basic.soとmo_http_index.soはこれで読み込まれなければいけません。
.It Ic CLOSE-ON-INVALID
不正なHTTPリクエストが来た時に後続処理をせずに接続を切断します。
.It Ic HTTP-BYTES-PER-READ (デフォルトは512)
毎読み込みごとに読むバイト数を指定します。
.El
.El
.Bl -tag -width 11n
.It Ic mo_http_basic.so:
.Bl -tag -width 11n
.It Ic HTTP-BYTES-PER-WRITE (デフォルトは512)
毎書き込みごとにか書き込むバイト数を指定します。
.It Ic HTTP-ROOT
HTTPのルートパスを指定します。
.It Ic 400-ON-DIRECTORY
400エラーをディレクトリアクセス時に返すようにします。
.It Ic HTTP-\c Ar status_code
もし値がROOTならば
.Ic HTTP-\c Ar status_code\c Ic -ROOT
を参照してください。
もしそうでなければ、指定されたパス先にあるファイルが
.Ar status_code
エラー時に使われます。
.It Ic HTTP-\c Ar status_code\c Ic -ROOT
HTTP-ROOTからの相対パス先にあるファイルが
.Ar status_code
エラー時に使われます。
.It Ic HTTP-DENY
アクセス拒否をするファイル(またはディレクトリ)をカンマ区切りの絶対パスのリストで指定します。
.El
.El
.Bl -tag -width 11n
.It Ic mo_http_index.so:
.Bl -tag -width 11n
.It Ic HTTP-INDEX-HIDE
インデックスから隠すファイル(またはディレクトリ)をカンマ区切りの絶対パスをリストで指定します。
.Sh 関連項目
.Xr etcpd.conf 5
.Sh 著作権
etcpdはEEE++ tEamと貢献者によって作成されています。

著作権 (C) 2022 EEE++ tEam

etcpdはフリーソフトウェアです。あなたはこれを、BSD 3条項ライセンスの定める条件の下で再頒布または改変することができます。
.Sh 著者
.An NishiOwO nishi@e3t.cc
